有線確認播亞運 奇妙電視免費睇時數未定

有線電視在周一晚上約7時，向傳媒正式發出新聞稿，確認該電視台奪得亞運轉播權，除了有線收費台有直播每日賽事外，並表示免費頻道奇妙電視亦會有份播放，不過未有透露相關時數或日數等資料。

四年一度的亞運今屆在雅加達舉行，日期是8月18至9月2日，有線亦是連續第6屆直播此項賽事。

新聞稿如下：
有線電視公布獲委任為「第18屆2018雅加達亞洲運動會」(亞運會) 之（香港區）大會指定電視台，將於8月18日至9月2日期間，播映此項四年一度的亞洲體壇盛事。該台欣然公布，「雅加達亞運會」將於有線電視、免費頻道奇妙電視，以及旗下之互聯網及流動平台直播。

香港有線新聞及體育執行董事趙應春表示：「本屆有線亞運節目將繼續由旗下之體育平台專業製作，除了於有線電視播映包括開幕禮、閉幕禮、每日競賽以及精華節目外，廣大觀眾更可首度透過免費頻道奇妙電視收看相關節目，屆時並將提供粵語專業評述。」

趙氏續稱：「有線電視肩負傳媒使命，從1998曼谷亞運開始，2002釜山、2006多哈、2010廣州以至去屆2014仁川，16年來連續五屆播放及報導亞運盛況。有線作為香港的體育電視平台，很高興可在本屆雅加達亞運會舉行前夕，成為大會指定電視台，得以無間斷、第六度為香港觀眾直播亞運。」

--------------------

早前一度傳出無電視台肯接手的印尼亞運，根據本報消息，已由有線奪得。目前有線方面仍未有回應，詳情可能於稍後公佈。

今屆亞運將於8月在印尼舉行，香港派出歷來最多的超過700名運動員參賽，但賽事播映權一直未有消息；劉江華今日出席「恒基地產運動員嘉許計劃」記者會時被追問政府會否介入，只稱仍有電視台在努力中，政府是希望商營電視台取得播映權，讓市民透過電視觀看賽事。出席的香港單車運動員梁峻榮亦希望有電視台直播賽事。

由於「殺」體育組的無綫將早已表明不會出資購買亞運播映權，其他收費電視之前亦未有正面回覆查詢。知情者透露，轉播費定價高和分拆銷售，一度令仍有興趣的電視台卻步。香港電視台自1986年開始，便一直有直播四年一度的亞運會，不過，近屆賽事是連同世界盃決賽一同購入，但今屆分銷商將亞運播映分拆，電視台電要付出相當高的製作費。

結果終於在距離開幕前不足一個月，獲有線出手購入今屆播映權。今次亞運在印尼的雅加達及巨港舉行，比賽日期由8月18日至9月2日，由於多名港將都有奪金希望，故之前直播權懸而未決，令不少體育迷擔心。

lol

今次輪到77台發圍

幾時到港台

點解我會睇左確認播亞視

可唔可以直播埋孫興民服兵役

港台係政府，政府唔會出錢買

播足球就正

x2

哭住服兵役

邊個台播亞運都冇人睇啦

你隻鄧月平就冇人睇

好過比tvb播，真心想其他台可以多啲人睇，唔好一台獨大

到奇妙發威 奇妙d 日本綜偽 同有線節目幾好睇 希望呢次可以拉到d 人去奇妙

Now 都有跟住播日本綜藝

viu 一開台已經不停提議佢播日本綜偽 到近期先買多d 播 反而奇妙一提議佢就買黎播 重視觀眾意見好多 同埋之前家居改造王有個圈影住d 主持配音 唔知想點 之後比人話on9之後就即刻冇左 真正重視觀眾意見

買外購節目真係好睇過本地製作

間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB

亞運有乜好睇？

支持港隊需要理由嗎？

你啱
如果所有香港代表嘅比賽都有播
我會睇

有無羽毛球

咁你成日睇都得 港隊亞洲成績唔錯

亞運
wfc

歐聯有著落未

有撚用咩，個台做到全香港都收到先講其他啦

港台最好買埋20年歐國杯

TVB縮骨 算爆 老撚土點會買黎播呀

廳部電視收到77台

但房電視收唔到, 同一條線

其他台都收到訊號無問題, 好清

但唔知點解睇唔到奇妙

一樣係插住用大廈既公共天線, 但只有廳部電視睇到

亞運有冇人睇呀

奇妙仲要7月尾開始英文廣播

之前已經額外𨒂期比佢

真係有d 擔心cable 既營運

分分鐘連歐聯歐霸都冇得睇

放心，以後都唔會買

基本上以後運動節目都已經唔關tvb事，除非佢重啓體育部咁on9

仲有炒淨嘅5丁友負責再加新聞部入面都有幾個人
佢最多咪外判搞

屌 到時點樣睇到？有線有數碼電視咩

奇妙

Cable 上次買完奧運冇人睇 仲未醒？

上次係幾時先

我都睇左做亞視

不如問有線, 依家奇妙電 視係香港既複蓋率有幾高先講啦

最少都七成啦

七成都仲好少

原來係93%

有無亞運電莖睇

個台唔係度度都收到

奇妙有純官同邱達昌兩支水喉，應該蝕得起有餘....

亞運甚至奧運其實唔多人睇
但唔係吓吓講收視講賺錢
一個大台係應該播國際體育賽事
係地位嘅表現嚟
好似煙花咁，你估真係咁多人坐定定睇咩
但冇得直播就係柒
Tvb自己放棄體育
女排、七人欖球都唔播
可以預視佢沒落

要開水喉一早開左啦
而家買亞運播係為左維穩

人地播乜都有咁多收視
係電視業大環境惡劣下自然要慳得就慳